言論再收緊？知乎App遭強制下架

3月2日，北京市網信辦突發通告，稱「知乎」平臺管理不嚴，傳播所謂「違法違規信息」，將其App下架一週。「知乎」對此回覆，將盡快調整上架。評論指出，「知乎」被下架，體現出中國輿論監管越來越嚴格。

北京市網信辦3月2日發布通知，稱「知乎」平臺管理不嚴，傳播所謂「違法違規信息」，要求各應用商店從3月2日15時開始，下架「知乎」App七天，直至3月9日15時恢復。

目前，在安卓及蘋果應用商店搜索「知乎」關鍵詞，皆沒有相應結果顯示。

對於這一消息，「知乎」發布公告表示，已依照《網路安全法》、《知乎協議》和《知乎社區管理規定》等規定，加大對所謂違法有害信息的打擊。

從《中國數字時代》曝光的「知乎」App截圖可見，有網友在「知乎」上提問「如果客車司機疲勞駕駛不換班，乘客能怎麼做？」結果相關頁面遭「知乎」屏蔽。另有網友在「知乎」提問「為什麼鞠婧禕要選擇連任兩屆第一後激流勇退？」結果被「知乎」以「政治敏感」為由刪除。

在知乎上提問「如果客車司機疲勞駕駛不換班，乘客能怎麼做？」或「為什麼鞠婧禕要選擇連任兩屆第一後激流勇退？」，均會被整治。（圖片來源：「知乎」截圖）

「知乎」的公告還強調，對於所謂「屢教不改多次累犯」的用戶帳號，將進行從嚴處罰。但「屢教不改多次累犯」的標準為何，則沒有具體說明。

「知乎」表示，將盡快調整上架其App應用，在整治期間，用戶仍然可以正常使用「知乎」網站或「知乎」App的服務。後續將對部分產品功能、安全系統和舉報系統進行相應升級。據「知乎」方面向財經網科技表示，已經下載使用「知乎」App的用戶不受此次調整影響。

據維基百科，「知乎」是中國大陸社會化問答網站，創立於2011年1月26日，產品形態模仿美國網站Quora。「知乎」在文言文中意思為「知道嗎」。截至2017年9月20日，「知乎」已有註冊用戶數超1億，日活躍用戶量達2600萬，人均日訪問時長1小時，月瀏覽量180億。

雖然「知乎」不提供新聞報導，但中國部分熱門、群眾及維權等消息進展，總會第一時間在「知乎」更新，也有些知識份子會在「知乎」發表不同看法，批評時政，打擦邊球。

例如，北京人民大學研究生雷洋之死、患有滑膜肉瘤的陝西21歲大學生魏則西之死，都因在「知乎」上引起網友對官方的質疑，才迫使當局加以關注。

《多維網》報導稱，「知乎」此次被下架，體現出中國輿論監管越來越嚴格。去年8月22日，「知乎」網站宣佈成立黨支部，外界質疑，黨委進駐「知乎」具有「統戰意義」，大陸網路言論尺度正在不斷縮緊。

不換班
激流勇退

坦白講，知乎內容係幾高質。
估唔到控制言論會愈來愈緊，一個政權日夜驚人民討論自己，理應係邊陲之際

司機換班笑撚死
雖然大部分大陸人文化水平低,不過有班好少少既就好識係呢d時期玩隱喻,自古都係咁,可以遇見不久既將來會有更高質更meta既政治諷刺文學誕生

班大6仔走鋼線走得幾好笑

佩服大陸仔曲線

預見

sorry手快眼殘

班做開愚民既中國人都知今次唔荒好野
刁帝仲玩唔玩到落去呢

中國人
有小聰明(智商 眼光 經營)
但冇大智慧(團結 政治 公共)

第二個回應又玩淫夢梗

兩屆主席是不夠的，三回啊三回啊

三回還是不夠的

物物社會so長唔識串主義

曲到咁都del

幾時有文言文版諷刺習近平

其實佢地真係好識玩曲線
因為你諗下佢地係咩環境長大？
玩唔到既一早被消失哂啦

ho ball